{
    "question": "Tolong dong kak plisss,10 kalimat ya !    tugas bahasa indonesia buatlah 10 kalimat persuasif(ajakan) dengan tema \"Pencegahan Covid 19\".\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Ayo mencegah COVID-19 dengan menerapkan 3 M! </p><p>2.Ayo cuci tangan setelah beraktivitas dengan air mengalir/hand sanitizer</p><p>3.Ayo berjaga jarak minimal 1 Meter</p><p>4.Ayo vaksinasi COVID-19 agar virus Corona tidak menyerangmu</p><p>5.Ayo gunakan masker saat berkeliaran agar terhindar dari Corona</p><p>6.Ayo tetap dirumah dan beraktivitas dirumah</p><p>7.Ayo lawan Corona agar Corona tidak menyakiti kita</p><p>8.Ayo kita cegah penularan Corona dengan tidak mudik</p><p>9.Ayo kita tetap beraktivitas dengan mengamalkan 3 M</p><p>10.Ayo bersama cegah Corona</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-dan-watak-tokoh-yang-terdapat-dalam-cerita-tersebu-886",
            "question": "Sebutkan tokoh dan watak tokoh yang terdapat dalam cerita tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><h3>Protagonis</h3><p></p><p>Protagonis merupakan tokoh yang menampilkan sesuatu sesuai pandangan dan harapan pembaca. Menggambarkan watak yang baik dan positif. Tokoh protagonis dapat menyita empati dan perhatian pembaca.</p><p></p><h3> Antagonis</h3><p></p><p>Lawan dari protagonis. Antagonis menjadi salah satu tokoh yang menimbulkan konflik dalam cerita. Ia merupakan penggambaran watak yang buruk dan negatif. Biasanya dibeci pembaca. Namun dalam beberapa cerita, pengarang juga memberikan porsi cukup banyak pada tokoh antagonis sehingga menyita perhatian pembaca.</p><p></p><h3>Tritagonis</h3><p></p><p>Tritagonis disebut juga karakter ketiga atau penengah. Menggambarkan watak yang bijak. Berfungsi sebagai pendamai atau jembatan atas penyelesaian konflik. Biasanya muncul sebagai tokoh yang menyelesaikan permasalahan dalam sebuah cerita.</p><p></p><h3>Figuran</h3><p></p><p>Figuran merupakan tokoh atau peran yang kurang berarti dalam penceritaan. Figuran disebut juga peran pembantu. Berbeda dari penggolongan tiga tokoh sebelumnya, figuran digolongkan ke dalam jenis tokoh berdasarkan tingkat pentingnya peran.</p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konflik-tentang-apa-cerita-harry-potter-and-the-sorcerers-stone-394",
            "question": "Konflik tentang apa cerita harry potter and the sorcerer's stone\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tentang Harry Potter yang bertarung dengan Voldemort demi menyelamatkan sorcerer stone atau batu bertuah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-contoh-campuran-heterogen-145",
            "question": "Sebutkan macam-macam contoh campuran heterogen \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-kalimat-bermakna-denotasi-adala-420",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah <strong>Kopi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>disuguhkan</strong><strong> </strong><strong>pagi</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>sangat</strong><strong> </strong><strong>pahit</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "laporan-infestigasi-yang-dibuat-berdasarkan-informasi-dari-waktu-180",
            "question": "Laporan infestigasi yang dibuat    berdasarkan informasi dari waktu ke waktu\r\ntermasuk jenis laporan berdasarkaan\r\na. Lini waktu\r\nc. pengamatan\r\nb. kunjungan \r\nd. pengalaman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Lini waktu</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-yang-tepat-untuk-melengkapi-pantun-di-bawah-ini-adalahbur-898",
            "question": "Kalimat yang tepat untuk melengkapi pantun di bawah ini adalahburung dara burung merpatiterbang tinggi di kejar kejar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalo kamu pengen mati</p><p>tinggal bunuh diri :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-soal-inih-keunggulan-karya-yang-diapresiasikan-penulis-da-787",
            "question": "Apa isi soal inih keunggulan karya yang diapresiasikan penulis dala.tks ulusan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan si penulis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-berikut-ini-yang-bukan-ciri-ciri-teks-persuas-425",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. berikut ini yang bukan ciri-ciri teks persuasif adalah...\r\na. Tujuan utamanya untuk mempengaruhi pembaca\r\nb. Meyakinkan pembaca untuk melakukan atau mempercayai yang ditulis oleh\r\nc. banyak menggunakan kata-kata ajakan seperti ayo, Amari, lakukanlah dan lain lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan </p><h3>penjelasan:dari a b c yang ada di atas itu itu semuanya  itu adalah ciri-ciri teks persuasif sedangkan yang bukan merupakan ciri-ciri teks persuasif itu adalah menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan karena teks persuasif itu tentang ajak mengajak Jadi kalau tujuan utamanya itu adalah seperti yang c itu kan menggunakan kata-kata aja kan yang di juga masukkan kayak meyakinkan pembaca untuk melakukan atau  mempercayai yang ditulis itukan termasuk mengajak itu loh </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-selamat-beragama-islam-tanda-yg-seharusnya-d-tulis-d-dlm-682",
            "question": "Pak selamat beragama islam ( ) tanda yg seharusnya d tulis d dlm kurung adalah tanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya adalah Tanda Titik ( . )</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batlah-pengumuman-yang-berisi-tentang-tata-tertib-yang-berlaku-se-795",
            "question": "Batlah pengumuman yang berisi tentang tata tertib yang berlaku sewaktu berada dalam ruang perpustakaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blablablablabla</p><p>\u00f9uuuuu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}